內地客「人潮式消費」不復再

東方日報|

內地旅客趁五一及十一假期赴港排隊「瘋狂消費」的景象不復再，過去一年香港零售商在相關假期錄得銷情已大不如前，連假期期間的同店銷售表現亦不及全年平均水平，反映內地假期的丁財兩旺效應正逐漸消退。

商舖同店銷售遜全年

以莎莎國際（00178）為例，去年五一假期及十一假期港澳地區零售銷售額，僅分別按年升4%及3%，有別於二○一三年同期的25%及11%雙位數強勁增長。若以同店銷售計，去年五一假期及十一假期港澳地區更按年錄得1%跌幅及持平，比截至今年三月底止全年約單位數增長更差。

過往不少香港零售商均會趁內地假期大力推廣以催谷消費，冀抓緊內地訪港旅客人次增長的黃金機會，但事實上，內地旅客訪港購物早已不再「一窩蜂」，去年為期三日的五一假期錄得訪港旅客按年增5%，其中內地旅客僅升3.7%，與去年一月至十二月全年約3.9%按年升幅相若。

業內人士普遍認為，除了五一假期放假日子相對較短之外，內地旅客消費模式已經出現大改變，會避開假期人潮式消費。

中國放寬徵稅吸外企

此外，內地不斷放寬消費品類進口關稅，吸引不少海外品牌直接進駐內地市場，甚至連香港零售商亦積極北上拓展競爭版圖。六福集團（00590）在內地的自營店數量，便由二○一三年三月底止的78間，大幅增逾一倍至今年三月底止的157間。

爽

講到好似蝕咁

REIT 玩完了

支那人已經唔係係單一地區出現，而係入侵到每個角落。爽條春

抵撚死

你家陣賣d野講到上面冇咁喎

係港豬咁傻豬豬依為大陸人消費強
人地家下識飛去日本 韓國 購物，什至上網。
以前拎東方之珠打飛機，今時今日香港真係無咩競爭力。

風景、服務 日本
商場 泰國 韓國
多元化 韓國
夜景 香港

根本就唔可以單單依賴單一種人 咁好大風險 要分散投資 大陸人都會有買到夠既一日

六福集團（00590）在內地的自營店數量，便由二○一三年三月底止的78間，大幅增逾一倍至今年三月底止的157間。

韓國有咩多元化？

領展會死咩

網購 外賣會搞死佢

大陸宜家都扮文青啦

衫褲鞋襪黎講 的確周街都係唔同既貨品 雖然十之八九都係a貨

要買野都去法國買啦

水魚不復再

藥房會仲有得做既

藥房係俾班無錢既大陸人去

去晒沙灘，行山